[無J圖]估唔到Lilian個衰妹又幾大膽

Lilian（簡幗儀）自幼的理想是做一個時裝設計師，她並非來自一個富有家庭，之後創業都是拿自己兼職當模特兒賺來的20萬元去做創業本金。20萬對很多人來說很少，但對當時的Lilian來說已經很多了。擁有這筆錢，Lilian終於可以開始實現自己當時裝設計師的理想。然而，這也開始了她的「撞板」之路。

20萬本金的背水一戰

以Lilian在網絡世界的名氣，做一個模特兒或KOL應該也有豐厚的收入，為什麼要選擇創業呢？Lilian回答：「我好細個已經開始想做時裝設計。細個娛樂好少，唔俾玩，但我好鍾意畫畫，畫完美少女戰士，會轉做另一件衫。當時仲未知咩叫時裝設計，慢慢大，就知道自己鍾意做呢樣嘢。當時屋企有好多布同衫，我會拎嚟玩，拎啲布嚟剪。」Lilian表示，她在小學紀念冊上填自己的理想，就是填「時裝設計師」。她喜歡有自主性的工作，可以自由創作。

那模特兒呢？Lilian說：「做model壽命比較短，外貌最有市場係十幾廿歲。做演員可以prolong，但我唔係做演員。如果唔趁早創業，之係先起步就會太遲。」不過，Lilian很慶幸自己的模特兒工作，為她帶來了創業本金。Lilian讀碩士（時裝及紡織系）的時候開始做模特兒，畢業後，打了一年半的工，所有的年假都拿來做模特兒的工作，有一次更成功為一個電子繪圖板代言。

然後，她戶口終於儲到20萬，開始創業，租地方，裝修，做collection。Lilian自言當時是「大膽倉卒」，她租了一個3萬元的中環office，幾乎連頭幾個月的租金都不足夠。「第一個月賺到之後幾個月營運嘅錢，冇investor，冇其他儲蓄。頭幾年捱得好辛苦，表面上我好似好冇壓力好開心，但其實果段時間好辛苦。唔可以同人講，冇人幫到我。而且我冇家底。做咗幾年之後，慢慢穩定。」

創業期間的挫折

在Lilian的創業路上，最大的困難可說是租金和成本控制。Lilian搬了三次office。第一次搬是因為地方不夠用，租了荃灣一個office，地方大了反而更便宜，於是進一步開展攝影業務。這次用了很多錢裝修，誰知一年之後，業主說要收回自用，結果裝修的錢都浪費了......

於是第二次搬office，又蝕了很多錢，Lilian說：「好辛酸，當時開始賺到少少錢，但所有錢都拎哂去搬office。」但沒有辦法，被人迫遷惟有搬。Lilian自言，當時做錯了很多business決定，以為搬了office就可以賺到足夠多的錢，未有做好成本控制。「租金突然間double咗，地方大咗，裝修錢又再貴咗，呢次搬係個好差嘅決定。其實應該搵個差唔多，甚至cut咗個影相服務係仲好。」

結果第三次搬office，就真的放棄攝影業務了，專心做回時裝設計。Lilian自言：「我自己唔係攝影師，但又要出糧俾攝影師，結果好似幫攝影師打工。又幫業主、化妝師打工。」這一次搬完之後，就開始穩定了，「有少少收成」，好多人會認得自己的衫。但Lilian說現在還是起步階段，而之前那五年可說只是準備期，反觀很多人第五年已經「有聲有色」了。

全文Source：

兼職model拎20萬去創業

PT model
香港靚女真係玩晒

做馬伕+自己接埋一份
穩賺不賠

好想同佢扑野